<resources>
    <string name="app_name">Fragments_2</string>
    <string name="text_lokomotiv">«Локомотив» — российский профессиональный футбольный клуб из Москвы. Выступает в Российской премьер-лиге. Основан 23 июля 1922 года[3]. Один из старейших футбольных клубов России, ведущий свою историю с момента основания команды «Казанка» при Московско-Казанской железной дороге, затем неоднократно менявший своё название. Трёхкратный чемпион России, десятикратный обладатель Кубка страны: двукратный обладатель Кубка СССР и восьмикратный обладатель Кубка России, трёхкратный обладатель Суперкубка России. Дважды полуфиналист Кубка обладателей кубков.Домашний стадион клуба — «РЖД Арена» — расположен на Большой Черкизовской улице в московском районе Преображенское, вмещающий 27 320 зрителей (во время матчей, проводимых УЕФА и ФИФА, носит название «Локомотив»)[4]. Генеральный спонсор клуба — ОАО «РЖД»[5]. Фарм-клуб «Локомотива» — «Казанка» — выступает в Первенстве ПФЛ, в группе 2.</string>
    <string name="text_barinov">Дми́трий Никола́евич Ба́ринов (род. 11 сентября 1996, Огуднево, Щёлковский район, Московская область, Россия) — российский футболист, полузащитник московского «Локомотива» и сборной России. Победитель юношеского чемпионата Европы 2013. Чемпион России, двукратный обладатель Кубка России, обладатель Суперкубка России. Воспитанник подмосковного футбола. Начинал заниматься в местной огудневской физкультурно-спортивной школе «Селена», затем в школах щёлковского «Спартака» и фрязинского «Олимпа». После перебрался в училище олимпийского резерва «Мастер-Сатурн», находящееся в Егорьевске. Там занимался под руководством Сергея Кищенко[2]. Выступал за юношескую команду «Сатурна».Проведя в раменском клубе два с половиной года, перешёл в академию московского «Локомотива», где попал в команду 1996-го года рождения, которую тренировал Николай Ульянов[2]. С начала 2013 года Сергей Полстянов начал привлекать юного полузащитника к тренировкам молодёжного состава «железнодорожников». 19 апреля Баринов дебютировал в молодёжном первенстве, на 74-й минуте гостевого матча с «Кубанью» (1:1) вышел на поле вместо Никиты Саламатова.[3].22 мая 2019 года в финальной игре Кубка России против Урала (1:0), Дмитрий Баринов ставший автором единственного гола, был признан лучшим игроком матча[4]. 9 июля 2019 года Баринов продлил контракт на четыре года. 18 сентября 2019 года забил свой дебютный гол за Локомотив в еврокубках, отличившись в ворота немецкого «Байера» (2:1), в рамках группового этапа Лиги чемпионов 2019/20.В сборной</string>
    <string name="text_loskov">Дми́трий Вячесла́вович Лосько́в (род. 12 февраля 1974[1], Курган) — советский и российский футболист, российский футбольный тренер. Выступал за сборную России, участник чемпионата Европы 2004 года. Лоськов добился большинства успехов в составе московского «Локомотива»: играя за этот клуб на позиции полузащитника, был капитаном и стал двукратным чемпионом России (2002 и 2004), дважды лучшим бомбардиром (2002, 2003) и четырежды лучшим ассистентом (2002—2004, 2006) чемпионата России. Лоськов — обладатель множества рекордов «Локомотива», за что в 2007 году удостоился ежегодной премии «Человек и Паровоз», учреждённой сайтом болельщиков lokomotiv.info[2]. Мастер спорта России.Дмитрий Лоськов родился 12 февраля 1974 года в городе Кургане Курганской области РСФСР. Отец работал директором спортзала.Когда учился в 3 классе начальной общеобразовательной школы № 54 (ныне средняя школа № 38) получил травму (двойной открытый перелом голени). Гулял во дворе возле карусели, с которой сорвался мальчик и врезался в Лоськова. Лечился в Курганском научно-исследовательском институте экспериментальной и клинической ортопедии и травматологии (ныне РНЦ «ВТО»). После перелома правая нога стала на пару сантиметров короче левой[3]. Клубная карьера«Ростсельмаш»Заниматься футболом Дмитрий Лоськов начал в ДЮСШ № 3 в Кургане с 1983 по 1989 год у Михаила Францевича Гузеля, играя на разных позициях[4], в 15 лет стал выступать за ДЮСШ-3 Курган под руководством заслуженного тренера РСФСР Александра Григорьевича Сиянова. Именно с «подачи» Сиянова, окончив 9 классов в 1990 году переехал в спортинтернат Ростова-на-Дону. Ростов-на-Дону Лоськов выбрал потому, что там жил его дядя. В 1991 году подписал контракт с «Ростсельмашем», за который в 1991 году успел провести 2 матча в первой лиге СССР. 2 июля 1992 года Дмитрий Лоськов дебютировал в чемпионате России за «Ростсельмаш» в игре против краснодарской «Кубани»[5][6].«Локомотив»В 1996 году Лоськов переходит в «Локомотив». 16 марта 1997 года Дмитрий Лоськов дебютировал за Локомотив в игре против калининградской «Балтики»[7]. Он достиг значительных успехов с этим клубом, выиграв 4 Кубка России, 2 Чемпионата России и дважды становился лучшим бомбардиром чемпионата. За «Локомотив» он провёл 306 матчей в чемпионате России, забил 97 голов. Является рекордсменом «Локомотива» по количеству игр, голов и голевых передач в чемпионатах России. В июле 2007 года в результате длительного конфликта с бывшим главным тренером «Локомотива» Анатолием Бышовцем Дмитрий Лоськов покинул московский клуб, за который выступал более 10 лет.«Сатурн»5 июля 2007 года перешёл в «Сатурн», контракт Лоськова с новым клубом был рассчитан на 3 года. 14 июля 2007 года дебютировал за «Сатурн» в игре против «Луча-Энергии» (2:1). 25 августа 2007 года провёл первую игру с «Локомотивом» в качестве игрока «Сатурна». Публика встретила его с размахом: баннеры в честь Дмитрия, кричалки. Матч для него сложился хорошо. Он отлично провёл данные ему минуты и даже отличился с пенальти. После игры был удостоен аплодисментов болельщиков и «Локо», и подмосковного «Сатурна». В подмосковном клубе Дмитрий играл с переменным успехом, до лета 2010, пока главный тренер команды Андрей Гордеев не заявил, что контракт с Лоськовым не будет продлён[8].Возвращение в «Локомотив»27 июля 2010 года Лоськов после непродолжительных переговоров подписал контракт с «Локомотивом» до 31 декабря 2010 года с возможностью продления[9]. В конце декабря контракт был продлён до лета 2012 года[10].18 июля 2012 года Дмитрий Лоськов подписал новый контракт с «Локомотивом» сроком на один год, не исключив при этом, что он может остаться в команде и на более длительный срок, если будет позволять здоровье.По окончании сезона 2012/13 клуб не стал продлевать с игроком контракт игрока и предложил Лоськову войти в тренерский штаб молодёжной команды или «Локомотива-2» либо занять должность селекционера. Эти предложения Лоськова не устроили. Футболист решил поддерживать форму самостоятельно в надежде на предложения других клубов[11]. Однако, предложений не поступило.24 февраля 2017 года «Локомотив» заявил Лоськова в качестве футболиста для участия в чемпионате России, подписав с ним контракт до конца сезона 2016/17[12].Завершение карьерыД. В. Лоськов, 16 февраля 2015 года.13 мая 2017 года Лоськов провёл прощальный матч за «Локомотив», выведя команду с капитанской повязкой на матч 28-го тура чемпионата России против «Оренбурга». Провёл на поле тринадцать минут, после чего уступил место на поле Алексею Миранчуку. 43-летний Лоськов стал первым футболистом, принявшим участие в 20 чемпионатах России. Майка с 10 номером Лоськова была передана в музей «Локомотива».[источник не указан 1374 дня]</string>
    <string name="text_miranchuk_al">Алексе́й Андре́евич Миранчу́к (17 октября 1995, Славянск-на-Кубани, Краснодарский край, Россия) — российский футболист, полузащитник итальянского клуба «Аталанта» и сборной России.Чемпион России в сезоне 2017/2018 годов, обладатель Суперкубка России 2019 года, трёхкратный обладатель Кубка России. Участник чемпионата мира по футболу 2018 года. Заслуженный мастер спорта России (2018). Брат-близнец футболиста Антона Миранчука. БиографияРодился 17 октября 1995 года в кубанском городе Славянск-на-Кубани. Назван в честь популярного в конце 1980-х — начале 1990-х годов в СССР и России певца Алексея Глызина[2]. Свою карьеру начинал в местной команде «Олимп» под руководством Александра Воронкова[3]. Отыграл вместе с братом в местной команде несколько лет, после чего селекционеры из московского «Спартака» Борис Стрельцов и Алексей Леонов в числе пятерых ребят отобрали их в академию столичного клуба[4]. За «красно-белых» Алексей и Антон выступали на различных детских турнирах, в том числе и международных. Однако вскоре из-за недостатка физической силы были отчислены[4].В июле 2019 года вместе с братом Антоном защитил магистерскую диссертацию на факультете физической культуры Московского государственного областного университета[5].Клубная карьера«Локомотив»Тем же летом братья прошли просмотр в школе другой московской команды — «Локомотива», после чего были зачислены в состав 1995-го года под руководством Сергея Полстянова[4]. Вместе с командой Алексей Миранчук стал двукратным чемпионом России. 8 июля 2012 года его гол в финальном матче, проходившем в Крымске, принёс «Локомотиву» второй титул[6]. Команда победила 2:0 «Краснодар». По результатам турнира Миранчук был признан лучшим нападающим[7]. В октябре того же года юноши «Локомотива» одержали победу на проходившем в Сочи Кубке РФС в своей возрастной группе. В финальном матче со счётом 5:0 были разгромлены соперники из московского «Динамо». Миранчук был признан лучшим игроком турнира[8]. Осенью 2012 года дебютировал в молодёжном первенстве России. 3 ноября в гостевом матче с ЦСКА (3:0) за 16 минут до завершения матча вышел на замену вместо Камиля Муллина[9].Зимние сборы в 2013 году начал с молодёжным составом под руководством Сергея Полстянова. Однако в феврале главный тренер «Локомотива» Славен Билич вызвал Миранчука в расположение главной команды[10]. На следующий сбор в Испанию он уже отправился с основным составом[11]. В апреле 2013 года забил свой первый мяч за молодёжную команду: 12 апреля — «Зениту» (4:2)[12].Миранчук в составе «Локомотива»20 апреля 2013 года состоялся дебют Миранчука в российской Премьер-лиге. В гостевом матче с «Кубанью» он появился на поле в стартовом составе[13]. Отыграв в матче 86 минут, уступил место Максиму Григорьеву. Свой первый гол в чемпионате забил 5 мая в гостевой встрече с «Амкаром»[14]. В конце первого тайма после навеса Майкона с фланга Миранчук головой переправил мяч в сетку ворот Сергея Нарубина[15]. В следующем сезоне продолжал выступать на два фронта: в молодёжной и основной команде. Также являлся игроком сборной Росси до 19 и 21 года. Помог команде до 19 лет квалифицироваться на чемпионат Европы 2015 года.После некоторой адаптации и смены тренерского штаба в стане «паровозов» Миранчук стал все чаще выходить в стартовом составе главной команды. В сезоне 2014/15 провёл 14 матчей в рамках РПЛ, а также три раза выходил в матчах Кубка России. В апреле 2015 года Миранчук был признан лучшим игроком «Локомотива», став победителем ежемесячного голосования болельщиков[16]. В мае «Локомотив» благодаря голу Миранчука в дополнительное время обыграл «Кубань» и выиграл Кубок России. В мае 2015 года Миранчук вновь был назван болельщиками лучшим игроком месяца[17].Летом имел возможность отправиться в Европу в состав бельгийского «Андерлехта», однако не захотел покидать стан «железнодорожников»[18]. Вскоре президент «Локо» Ольга Смородская сообщила, что хавбеком интересовались представители испанской Примеры и английской Премьер-лиги. Также Смородская назвала сумму отступных, прописанных в контракте игрока — 20 миллионов евро.[источник не указан 119 дней]В начале сезона 2015/2016 выходил в основе в стартовых матчах, способствуя беспроигрышной серии «Локомотива» из пяти стартовых матчей5 июня 2017 года продлил контракт с клубом до июня 2021 года.6 июля 2019 года в матче Суперкубка России оформил победный дубль в ворота «Зенита» (3:2). В Лиге чемпионов 2019/20 забил по голу в проигранных матчах против «Ювентуса».«Аталанта»30 августа 2020 года перешёл в «Аталанту» за 14,5 млн евро[19]. Контракт был подписан по схеме «4+1» с зарплатой 1,7 миллиона евро в год[20].21 октября 2020 года дебютировал в гостевом матче группового этапа Лиги чемпионов против «Мидтьюлланна» (4:0) — вышел на замену на 80-й минуте игры, а на 89-й минуте забил свой первый мяч в составе итальянского клуба.[21] 8 ноября 2020 года дебютировал в Серии А в матче против миланского «Интера» (1:1), заменив Руслана Малиновского на 59-й минуте встречи и на 79-й минуте забил первый мяч в чемпионате[22].14 января 2021 года в матче Кубка Италии против Кальяри впервые вышел в стартовом составе и отличился забитым мячом на 43-й минуте встречи (3:1)[23].</string>
    <string name="text_miranchuk_an">Анто́н Андре́евич Миранчу́к (17 октября 1995, Славянск-на-Кубани, Краснодарский край, Россия) — российский футболист, полузащитник московского «Локомотива» и сборной России. Чемпион России в сезоне 2017/2018, трёхкратный обладатель Кубка России. Участник чемпионата мира по футболу 2018 года. Заслуженный мастер спорта России (2018). Брат-близнец Алексея Миранчука. Клубная карьера«Локомотив»Воспитанник кубанского футбола. Вместе с братом начинал заниматься в родном Славянске-на-Кубани в футбольном клубе «Олимп»[2]. Через несколько лет братья вошли в систему московского «Спартака», где надолго не задержались. В 2011 году они перешли в стан «Локомотива». Антон дебютировал за первую команду «железнодорожников» 30 октября 2013 года в матче Кубка России против «Ротора»[3]. В сезонах 2014/15 и 2015/16 привлекался к тренировкам и матчам «Локомотива», однако так и не вышел на поле.Дебютировал в чемпионате России 9 апреля 2017 года, выйдя на замену в матче против «Ростова». 19 октября 2017 года забил гол в матче 3-го тура группового этапа Лиги Европы против «Шерифа» (1:1)[4].Аренда в «Левадию»В 2016 году был арендован эстонской «Левадией». Его дебют в чемпионате Эстонии состоялся 2 апреля в матче против «Нымме Калью»[5]. В своём следующем матче забил победный гол, а в середине второго тайма был удалён с поля[6].Карьера в сборнойАнтон в составе сборной России в матче с южнокорейцами 2017 г.В декабре 2012 года тренерский штаб юношеской сборной России (до 17 лет) во главе с Дмитрием Ульяновым вызвал Миранчука на Мемориал Гранаткина[7]. Его команда выиграла этот турнир[8]. Также выступал за юношеские сборные России до 18 и 19 лет.Дебютировал в основной сборной 7 октября 2017 года в товарищеском матче против сборной Республики Корея. 11 мая 2018 года был включен в расширенный состав сборной на домашний чемпионат мира. Попал в итоговую заявку сборной на чемпионат мира 2018 года вместе с братом Алексеем, но на поле на турнире не выходил (Алексей сыграл один матч на турнире).В июне 2019 года был вызван в сборную для участия на отборочных матчах чемпионата Европы 2020 года против Сан-Марино и Кипра. В матче с Сан-Марино забил дебютный мяч[9] в официальных матчах за сборную, а также отдал голевую передачу (9:0) (ранее отличился голом в составе сборной в матче против московского «Динамо» в 2017 году[10]). 6 сентября 2020 года забил мяч в ворота сборной Венгрии (3:2) в рамках Лиги наций 2020/21. В следующем матче сборной России в Лиге наций против сборной Турции (1:1) 11 октября вновь отличился забитым голом[11].</string>
    <string name="text_sychev">Дми́трий Евге́ньевич Сычёв (инф.) (род. 26 октября 1983, Омск) — российский футболист, нападающий.В 2002—2010 годах играл за сборную России, в составе которой стал бронзовым призёром чемпионата Европы 2008 года. Чемпион России 2004 года, в том же году признан футболистом года в России как по опросу игроков, так и по опросу журналистов. Заслуженный мастер спорта России (2008)[3]. По опросу ВЦИОМ дважды становился самым популярным футболистом России (2005, 2006)[4].Выступал на позиции нападающего, однако некоторые тренеры использовали его также на позиции полузащитника: Владимир Ковылин в тамбовском «Спартаке» (под нападающими), Ален Перрен в «Марселе» (правый[5] и левый фланг[6]), Анатолий Бышовец в «Локомотиве» (слева), Гус Хиддинк наигрывал его на правом фланге в контрольных встречах перед Евро 2008. По его собственному признанию, ему была ближе игра «под нападающим», так называемая игра десятого номера — футболиста, который участвует в созидании, а не только завершает атаки[7]. Хорошо бил с обеих ног (с правой — точнее, с левой — сильнее[8]), но считает, что удар на точность не был его «коньком»[9]. Несмотря на средний рост, неплохо играл головой[10]. Обладал способностью далеко выбросить мяч из аута[11]. БиографияДетствоДмитрий Сычёв родился в Омске, в семье легкоатлетки Елены Семёновны и футболиста Евгения Михайловича Сычёва, выступавшего в омских клубах низших лиг. Отец с детства прививал сыну любовь к футболу, водил его на стадион и брал на тренировки своего «Динамо», где ему даже позволяли отрабатывать удары по воротам[12].Учился в школе № 77, в специально созданном спортивном классе для мальчиков. Ему часто поручали наводить порядок в коллективе, считали способным учеником. Дмитрий учился достаточно хорошо, особенно любил изучать английский язык и, несмотря на повышенное внимание сверстниц, оставался верен спортивному режиму и тренировкам. Более всего симпатизировал итальянскому футболу[12]. Во время учёбы во втором и третьем классах параллельно с футболом занимался хоккеем[13].«Динамо» (Омск)Первым тренером Димы в СДЮШОР № 20 спортивного общества «Динамо» стал Михаил Семерня, к которому он пришёл в 1993 году. На тренировках обычно отличался большим усердием. В местной юношеской команде 1983 года рождения юный футболист стал капитаном и одним из лидеров. Поскольку команда собралась довольно сильная, им удалось выиграть Кубок Урала и попасть на чемпионат России, где Сычёв себя очень хорошо проявил, играя на позиции «под нападающими» и забивая много голов[12]. Иногда Сычёв играл в футбол с девочками, которых тренировал его отец[14]. Сейчас в этой школе учреждён «Приз Сычёва», вручаемый лучшему бомбардиру[14].«Смена» и «Зенит» (Санкт-Петербург)Его игры за сборную уральского региона среди сверстников произвели наилучшее впечатление на функционеров из петербургской футбольной академии «Смена», куда его и пригласили после девятого класса вместе с другим известным футболистом Дмитрием Мичковым[15]. В составе «Смены» Сычёв стал чемпионом города и получил вызов в юниорскую сборную России 1983 года рождения[12].Известно, что в первой половине 2000 года футболист пробовал закрепиться в дубле «Зенита», что ему не удалось[12]. Там он тренировался под руководством Льва Бурчалкина вместе с будущими известными зенитовцами: Александром Кержаковым и Максимом Астафьевым[16]. Когда он выступал на юношеском чемпионате Европы, его отец не нашёл общего языка с руководством «Зенита» и вернул сына в Омск[16].Сборная России игроков 1983 года рожденияПодготовка к чемпионату Европы 2000Сборная России 1983 года рождения, куда был призван Сычёв, ставила перед собой цель пробиться на чемпионат Европы для своих сверстников, который должен был пройти в 2000 году в Израиле. Возглавил команду молодой специалист Сергей Стукашов. Он заметил игрока ещё в 1998 году на первенстве регионов и уже тогда разглядел в нём большой потенциал[17].На пути к чемпионату команда выиграла международный товарищеский турнир среди одногодок, который проходил в Калининграде в августе 1999 года. Там Сычёв отметился дублем в матче против белорусов[18].Отборочные игры к турниру проводились в Москве: 15 сентября была обыграна Мальта (5:0), 17 — Литва (5:1) и 19 — Армения (8:1). В последней из игр Сычёв отметился хет-триком[19]. Стопроцентный результат обеспечил команде выход в финальную часть.В ходе подготовки к финальным играм в январе 2000 года сборная одержала победу на международном турнире в Дубае, где были повержены сборные 1984 года рождения из Туркменистана и из ОАЭ (две). Сычёв забил три мяча командам Эмиратов[20].С 8 по 22 февраля в ходе сбора на Кипре россияне сыграли 3 контрольных матча с местными сверстниками (3:1, 2:1 и 2:2). Сычёв забил по голу в каждой из победных игр[21].Чемпионат Европы 2000В проходившем с 1-го по 5 мая групповом турнире Россия встречалась с Англией (3:2), Ирландией (3:0) и Португалией (2:1). В первых двух встречах Сычёв выходил в стартовом составе, в ничего не решающем противоборстве с португальцами — заменил Владимира Зеленовского на 54-й минуте, но голами не отметился.Счёт в четвертьфинальном матче на 10-й минуте открыл голландец Клас Ян Хюнтелар. Незадолго до перерыва отличный момент сравнять счёт не реализовал Сычёв, пробив головой в миллиметрах от штанги[22]. Во втором тайме Джон Хейтинга и Рафаэль ван дер Варт, забив по голу, обеспечили себе выход в полуфинал, выбив россиян из турнира. Сычёв был заменён на 75-й минуте Александром Добролюбовым.На этом чемпионате Сычёв не стал первой звездой даже в своей сборной: более впечатляюще провели его, например, нападающие Александр Шешуков, который занимался в одной группе с ним ещё в СДЮШОР, и Дмитрий Кудряшов, забившие по два гола. Однако наставник той команды Сергей Стукашов признаёт, что уже тогда он выделялся на фоне своих партнёров. Кроме неплохой игры, его отличало внимание к наставлениям тренера[17].Турнир памяти Александра ШкадоваВ октябре Сычёв был признан лучшим нападающим турнира памяти Александра Шкадова, где он забил 3 мяча сверстникам из Литвы, Казахстана и юношеской команды футбольного клуба «Кристалл» из Смоленска, где и проходили игры[23].Мемориал ГранаткинаВ январе 2001 года сборная 1983 года рождения принимала участие в первом возрождённом турнире памяти Гранаткина, который проходил в Санкт-Петербурге. В первом матче группового турнира, где россияне неожиданно уступили Китаю (1:2), Сычёв так же неожиданно оказался на левом фланге полузащиты и, ничем не проявив себя, был заменён на 73-й минуте на Егорова[24]. Во втором матче были переиграны белорусы: всё началось с дубля Сычёва, который был оформлен уже к 27-й минуте (первый мяч забит на добивании, второй — великолепным ударом с 30 метров), но во втором тайме счёт сравнялся. На 73-й минуте Сычёва вновь сменил Егоров, что произошло уже после победного гола россиян[25]. Третья игра завершилась разгромом сборной Санкт-Петербурга: Сычёв забил дважды в первом тайме, после которого был заменён на Соколова, что позволило ему в итоге с четырьмя мячами выиграть гонку бомбардиров турнира[26][27]. Полуфинал, в котором была переиграна Украина, Сычёв отыграл полностью, но не забил. В финале сборная взяла реванш у китайцев: основное время матча закончилось вничью (2:2), но серия пенальти осталась за европейцами — 4:3. Сычёв выполнил результативный прострел на Кудряшова, а также записал на свой счёт несколько опасных моментов и передач, став одной из самых заметных фигур на поле[28].Сравнение двух первых звёзд той команды[показать]После столь удачно проведённого турнира Сычёв получил ряд предложений от известных клубов, в том числе от московского «Торпедо» и петербургского «Зенита», а также от ведущих клубов Украины и Германии[29], однако футболист предпочёл остаться в тамбовском «Спартаке», куда он попал в июне 2000 года.Кубок АтатюркаВ июне команда провела в Турции турнир на Кубок Ататюрка. В четырёх играх Сычёв забил 3 гола (2 — румынам[30], 1 — словакам[31]). Россия заняла в соревновании третье место.Подготовка к чемпионату ЕвропыВ августе команда Стукашова собралась для подготовки к отборочным играм к грядущему европейскому первенству для игроков не старше 19 лет, прошедшему в Норвегии.14 августа Сычёв отметился голом в товарищеском матче против Турции[32], 16-го забил им ещё один гол[33]. В официальных же отборочных играх, проходивших в Литве, с командами Кипра и хозяев Сычёв отличился только один раз, поразив ворота островитян, что не помогло России обойти прибалтов[34]. Это были последние матчи в истории команды.«Спартак» (Тамбов)В тамбовский «Спартак», выступавший тогда во Втором дивизионе, Сычёв перешёл в июне 2000 года вместе со своим знакомым по омской СДЮШОР, «Смене» и юношеской сборной — Александром Шешуковым[16]. Перейти ему туда посоветовал после юношеского чемпионата Европы его агент — Алексей Соколов[15].Главный тренер тамбовчан Владимир Ковылин использовал Сычёва на разных позициях: нападающего, крайнего, под нападающими[12]. Молодой игрок много времени уделял самосовершенствованию, тренируясь больше других[35]. В команде преимущественно выступали местные игроки, и Сычёв, находясь в несколько обособленном положении, сдружился с ростовчанином Михаилом Рудковским[12]. Здесь же пересеклись его пути с другой восходящей звездой российского футбола — Юрием Жирковым, который играл в родном Тамбове с 2001 по 2003 год, однако тогда Жирков играл в дубле, а Сычёв — в основе[36].В 2001 году Сычёв мог сменить клуб, но предпочёл с этим повременить[12]. Например, в феврале на протяжении двух недель он и Шешуков находились в дубле донецкого «Шахтёра», где, несмотря на его неплохие результаты, сомневались в его будущем в футболе[37], ошибочно признав его печень больной[38]. По словам президента тамбовского клуба Сергея Байбекова, это было единственное официальное предложение по Сычёву[39]. Там футболисты провели 5 контрольных матчей за украинский клуб и 4 из 7 мячей команды забил Сычёв[40]. Ездили они и во Францию. Там Сычёв мог остаться в «Меце», в котором было проведено 3 недели, но у клуба были проблемы с финансами, а французский агент запросил у них большой гонорар, после чего сделка не состоялась[16]. С «Нантом» уже была достигнута договорённость, но игроки сами отказались выступать за молодёжную команду клуба, в которой было мало европейцев, что говорило бы о трудностях в адаптации[37]. В мае стало известно уже и об интересе к талантливому форварду и со стороны «Гамбурга», и московского «Спартака»[41]. В августе он находился на просмотре в ЦСКА, где оставил о себе хорошее впечатление[42]. Были и две недели тренировок в Тарасовке[43].Впервые в карьереСледующие важные события в карьере игрока произошли в бытность его игроком этой команды:Свой первый матч в большом футболе Сычёв провёл 25 июня 2000 года в домашней игре Второго дивизиона России против курского «Авангарда» на стадионе «Спартак», заменив по ходу игры Владислава Голякова[44][45].Свой первый гол в большом футболе Сычёв забил 3 августа в гостевой игре Второго дивизиона против «Орла» на Центральном стадионе в ворота, защищаемые вратарём Андреем Романовым[45][46].Свой первый полный матч в большом футболе Сычёв провёл 18 августа в домашней игре Второго дивизиона против «Ельца». Тогда же он забил свой второй гол в профессиональной карьере[47].Свою первую жёлтую карточку в большом футболе Сычёв получил 27 августа 2000 года в гостевой игре Второго дивизиона России против «Коломны»[48].Свой первый гол в Кубке России Сычёв забил в первом же своём матче на этот трофей, 20 апреля 2001 года в домашней игре 1/256 финала против липецкого «Металлурга»[49].«Спартак» (Москва)Зимние сборыВ декабре 2001 года Сычёв отправился на сборы в Турцию в составе ставшего в том году чемпионом России московского «Спартака»[50]. Привёз его из Тамбова в Москву тренер новоиспечённых чемпионов Вячеслав Грозный, который и настоял на его участии в турецких сборах[51]. Несмотря на то, что в декабре тамбовчане подписали новый контракт с игроком[52], уже к 4 января вопрос с его трансфером был решён[53].Дебютировал Сычёв в составе «Спартака» 8 января на турецком турнире Efes Pilsen Cup в матче против местного «Галатасарая», заменив Романа Василюка на 65-й минуте[54]. Такую оценку он получил от «Спорт-Экспресса»:Efes Pilsen Cup. «Галатасарай» — «Спартак» - 1:2[показать]Кубок СодружестваВместе со «Спартаком» Сычёв принял участие в Кубке чемпионов Содружества 2002 года, который проходил в московском спорткомплексе «Олимпийский» с 19 по 27 января. Матч-открытие этого турнира стал дебютом для него в официальных матчах за новую команду: на 61-й минуте он заменил Василюка и через 11 минут классным ударом забил гол в ворота ферганского «Нефтчи», поставив точку в матче — 3:0[56]. На следующий день, в матче с тираспольским «Шерифом», он сменил Василюка на 51-й минуте, когда счёт уже был 3:1 в их пользу. Через 9 минут он уже забил гол с передачи Цихмейструка, а через минуту, отобрав мяч у молдаван, отдал результативную передачу бывшему напарнику по юношеской сборной — Кудряшову[57]. Контракт с «красно-белыми» Сычёв подписал по ходу Кубка Содружества, 21 января[58]. Цена трансфера составила всего 3000 долларов США[59]. Уже на следующий день он вышел в стартовом составе на матч против «Пюника» и отличился на 34-й минуте с паса находившегося на просмотре бразильца Андерсона[60].В четвертьфинальной игре против «Торпедо» из Кутаиси Сычёв вышел на замену Василюку уже на 34-й минуте и смог отметиться голом с передачи Титова на 82-й[61]. В полуфинале россияне уверенно переиграли «Каунас» (4:0); Сычёв, сменивший в начале второго тайма Данишевского, отметился на 83-й минуте, убежав в отрыв и поставив точку в матче[62]. В финальном противостоянии с извечным соперником — киевским «Динамо» — Сычёв появился на 52-й минуте вместо Павленко. Ему удалось забить последний гол турнира (в верхний угол с линии штрафной), который не спас москвичей от поражения (3:4)[63].Таким образом, Сычёву удалось установить своеобразный рекорд: выходя на поле в каждом матче своей команды, он отмечался каждый раз забитым мячом. Также он был включён в символическую сборную турнира[64]. Многие клубы захотели перекупить талантливого игрока, но было уже поздно[37]. Несмотря на то, что больше в это межсезонье Сычёв не забивал[65], игру он показывал того же уровня, что и на этом турнире.Комментарии[показать]Чемпионат РоссииСычёв вышел в первом же туре чемпионата в стартовом составе и доиграл до 78-й минуты, когда его заменили на Данишевского[68]. Это произошло 8 марта в Лужниках, где действующие чемпионы разошлись миром с «Ростсельмашем» — 0:0. 12 марта там же был переигран ярославский «Шинник», Сычёв отметился дублем: первый гол был забит головой с подачи Цихмейструка, второй — после сольного прорыва на 30 метров, когда мяч был перекинут через вышедшего вратаря Евгения Корнюхина (этот гол был признан самым красивым в туре)[69]. В итоге, молодой спартаковец был признан лучшим игроком матча[70][71] и включён в символическую сборную тура[72]. Также Сычёв стал вторым по молодости футболистом, забившим гол в главной лиге России, уступив своему тогдашнему партнёру по атаке Владимиру Бесчастных, которому на момент первого забитого мяча было 17 лет и 363 дня против 18 лет и 137 дней Сычёва[73].Характеристика Сычёва по итогам двух стартовых туров[показать]Свой голевой почин Сычёв поддержал уже в следующем туре, забив «Крыльям Советов» в Самаре, после чего возглавил зачёт среди футболистов по системе «гол+пас» (3+1), став самым молодым в истории лидером по этому показателю[74]. 22 марта Сычёв стал лучшим игроком своей команды в дерби, проигранном «Локомотиву» — 2:1[75]. Это было его первое поражение в составе нового клуба[76].31 марта в матче 5-го тура Сычёв на последних минутах матча сравнял счёт в Махачкале в игре с «Анжи», после чего с пятью голами возглавил гонку бомбардиров, став её самым молодым единоличным лидером за всю историю[77]. Тренер «красно-белых» Олег Романцев после игры признал, что команда «выезжает» только за счёт покупки восемнадцатилетнего «козыря»[78]. Также его признали лучшим игроком чемпионата в марте[78].До перерыва, связанного с мировым первенством, молодому спартаковцу удалось оформить дубль в матче с «Ротором» (один из голов оказался 700-м голом его клуба в чемпионатах России)[79], а также забить по голу «Алании» и «Сатурну-REN-TV». Слабый матч был сыгран против ЦСКА, когда действующие чемпионы проиграли в главном московском дерби по всем статьям. Хотя все спартаковцы выглядели не лучшим образом[80], себя Сычёв признал худшим на поле[81]. На чемпионат мира Сычёв отправился в ранге лучшего бомбардира чемпионата, лидера по показателю «гол+пас»[82]. При этом Бесчастных вспоминает, что Сычёв в этих матчах ещё не разобрался в тонкостях спартаковской игры: заигрывался с мячом и ускорялся в ещё не подготовленные атаки, за что получал множество упрёков от партнёров[83].Чемпионат мира 2002Подготовка к турнируОлег Романцев, совмещавший посты главного тренера в московском «Спартаке» и сборной России, 10 февраля 2002 года сенсационно вызвал в первую команду страны, готовившуюся к скорому чемпионату мира в Японии и Корее, своего клубного восемнадцатилетнего подопечного Дмитрия Сычёва на матч со сборной Ирландии[84]. Поскольку решение о вызове было принято вечером, накануне отлёта, самолёт, отправлявшийся в Дублин, пришлось задержать на 20 минут, чтобы успеть доставить заграничный паспорт к самолёту из клубного офиса[85]. В самой игре Сычёв участия не принимал, оставшись на скамейке запасных. Однако серьёзный интерес к футболисту со стороны будущих соперников по чемпионату мира уже был проявлен[86].Комментарии[показать]Следующую игру своей сборной футболист отыграл полностью. Его дебют пришёлся на товарищеский матч с Эстонией, прошедший 27 марта в Таллине, на «А. Ле Кок Арене». Хотя россияне неожиданно уступили в этой игре (2:1), Сычёв смог проявить себя с лучшей стороны, нанеся несколько опасных ударов и отдав тонкую результативную передачу на партнёра по «Спартаку» — Бесчастных[88]. 17 апреля на «Стад де Франс» в матче против французов Сычёв вышел на 66 минуте, заменив Бесчастных. Несмотря на несколько опасных моментов, в том числе прорыв Сычёва по правому флангу, когда он обогнал Тюрама, ни ему, ни кому-либо другому в этом матче отличиться не удалось[89].С 17 по 19 мая в Москве проходил товарищеский турнир четырёх «Кубок LG», куда были вызваны 27 кандидатов в сборную России. В первом матче (полуфинал с белорусами) Сычёв на поле не вышел, а его команда проиграла по пенальти. В матче за третье место с командой Югославии Сычёв вышел сразу после перерыва и за несколько минут до конца матча сравнял счёт, забив Драгославу Евричу свой первый гол за первую сборную. Матч был так же, как и предыдущий, проигран по пенальти. 20 мая фамилия Сычёва была включена в заявку на мундиаль[90]. Он стал самым молодым игроком за историю СССР и России, включённым в заявку на мировое первенство и первым восемнадцатилетним вообще. До этого самым молодым был девятнадцатилетний Сергей Родионов на чемпионате мира 1982 года[91].Финальный турнирСычёв вышел на поле в первом же матче сборной. 5 июня в игре против Туниса к 55-й минуте, когда он заменил Бесчастных и присоединился в атаке к Пименову, счёт не был открыт, а у африканцев было два очень опасных момента. Уже через 4 минуты Сычёв после передачи Марата Измайлова переадресовал мяч Егору Титову, который и открыл счёт ударом низом. На 64-й минуте, приняв в рывке мяч от Валерия Карпина, Сычёв был сбит в штрафной Радхи Жаиди. Пенальти реализовал Карпин. На 86-й минуте Сычёв не смог воспользоваться ошибкой на выходе вратаря Али Бумнижеля, пробив мимо пустых ворот[92]. В этом матче Сычёв установил рекорд среди всех советских и российских футболистов, выступавших на чемпионатах мира: в момент выхода на поле ему было 18 лет и 222 дня, что более чем на год меньше возраста предыдущего рекордсмена Сергея Родионова, который вышел на ЧМ-1982 играть в матче против Новой Зеландии в 19 лет и 289 дней[93]. Ещё до чемпионата мира компания ТНК-BP пообещала вручать автомобиль «Порше» лучшему, по мнению болельщиков, игроку каждого победного матча россиян, а в этом матче им и был признан Сычёв[94].В следующей игре 10 июня с хозяевами — сборной Японии — Сычёв появился на поле сразу после перерыва. Он отметился несколькими дальними ударами по воротам, но создать по-настоящему опасный момент ему не удалось. Тем не менее, он был признан лучшим игроком в своей команде, которая уступила 0:1, несколькими авторитетными источниками[95][96].Слёзы Дмитрия Сычёва на чемпионате мира 2002 года — один из самых памятных моментов в истории российского футбола14 июня в решающем матче с бельгийцами, где России было достаточно не проиграть для выхода из группы, Сычёв заменил неплохо начавшего встречу Алексея Смертина уже на 34-й минуте, когда они проигрывали 0:1. В первом тайме ему ничего особенного показать не удалось, зато уже на 7-й минуте второго тайма Дмитрий Хохлов продольным пасом вывел его один на один со вратарём Гертом Де Флигером. Удар юного спартаковца голкипер отразил плечом, но отскочивший мяч добил в ворота Владимир Бесчастных. После он создал ещё пару опасных моментов, но они не были реализованы. Бельгия же забила ещё дважды. К 82-й минуте россиянам нужно было отыгрывать два мяча, но удалось отыграть только один: на 88-й минуте Александр Кержаков передачей отправил Сычёва на дуэль с Де Флигером, из которой он вышел самым молодым автором гола на этом чемпионате[97]. На тот момент среди всех голеадоров всех чемпионатов мира только четверо оказались моложе его: Пеле (17 лет 239 дней, 1958), Мануэль Росас (18 лет 93 дня, 1930), Майкл Оуэн (18 лет 190 дней, 1998) и Николае Ковач (18 лет 197 дней, 1930)[98]. После финального свистка Сычёв со слезами покидал поле[99], как и сам Сычёв стал единственным светлым моментом в выступлении этой команды. Сычёв также был признан лучшим игроком матча среди россиян[100][101].После чемпионата сильно возрос интерес к юному российскому форварду как в стране, так и за рубежом. Если на родине на него стали смотреть как на будущее всего российского футбола (на какой-то момент имя Сычёва стало даже нарицательным[102]), то в других странах его рассматривали как потенциального новичка какого-нибудь известного клуба. Наиболее привлекателен был он для итальянских клубов[103]. Конкретные предложения приходили также из Англии и Германии, но отпускать игрока в 2002 году клуб не хотел[104].Дело СычёваИстория конфликта10 июля. Дмитрий Сычёв выражает свою любовь к «Спартаку»По возвращении из Японии Сычёв провёл за «Спартак» ещё 7 матчей и забил 2 гола. Последний забитый мяч пришёлся на принципиальный и зрелищный домашний матч против «Зенита», прошедший 10 июля. Забив решающий красивый гол, Сычёв снял футболку, под которой зрители могли видеть майку с надписью «Кто мы? Мясо!», за что получил предупреждение от арбитра Игоря Егорова[105]. В 2001 году в такой майке был замечен Егор Титов, а Сычёв ходил в ней постоянно на протяжении трёх месяцев[106]. Этот момент очень часто припоминают ему болельщики «красно-белых». В том же матче Сычёв получил частичное повреждение сумочно-связочного аппарата левого голеностопного сустава[107], из-за чего вернуться на поле смог только через 20 дней, в ответном матче с петербуржцами. Последнюю игру за этот клуб Сычёв провёл на стадионе имени Эдуарда Стрельцова 16 августа против «Алании», в перерыве его заменили на Данишевского.Тем временем, «Милан» всерьёз нацелился на молодого нападающего, на переговоры в Италию вылетал президент клуба Андрей Червиченко[108]. В спор за игрока также вступили «Реал Мадрид», «Ювентус», «Парма» и «Бавария»[108]. Причём миланцам нужно было торопиться, так как за летнее трансферное окно любому клубу Серии A можно было подписать контракт только с одним футболистом не из Евросоюза[108]. По сообщениям итальянских СМИ, «Спартак» рассчитывал заработать на трансфере 10 млн евро, но другая сторона не собиралась выкладывать более 8 млн[109]. Сам Червиченко заявлял, что весь ажиотаж создаётся лишь футбольными агентами, а у игрока действующий контракт до 2006 года[110].В начале августа у Сычёва возникли трудности в клубе: ему не выплатили зарплату за июль[111], от него требовали подписания нового контракта[112]. Старый, подписанный 21 января, руководством предлагалось пересмотреть из-за вступления 1 февраля в силу нового Трудового кодекса РФ[112]. Однако Сычёв заметил, что клуб не выполнил перед ним одно из своих обязательств по старому договору: не были выплачены подъёмные в размере 10 000 долл.[112], также футболист не получил своего экземпляра трудового договора[112]. Условия нового трудового договора «Спартак» категорически отказывался обсуждать с его законными представителями[112]. Ежемесячная зарплата Сычёва по первому договору составляла 4000 рублей, в марте была увеличена до 5000 долл., и официально претензий по этому вопросу не предъявлялось[113].Будучи не в состоянии самостоятельно справиться с ситуацией, он вызвал в Москву своего отца, который прибыл 14 августа[114]. На следующий день в кабинете президента клуба Андрей Червиченко, Александр Шикунов (спортивный директор), Олег Романцев и Владимир Федотов (тренер) устроили ему перекрёстный допрос, спрашивали, зачем приехал отец и чего он хочет[59]. Ему сказали, что если он хочет и дальше выступать за этот клуб, он обязан подписать все предложенные бумаги, иначе его ждут большие неприятности[59]. Поздним вечером того дня Евгений Сычёв, отец Дмитрия, прибыл на базу в Тарасовку и 3 часа беседовал с Романцевым[115].16 августа, за два часа до игры с владикавказцами, Сычёв подал президенту клуба заявление о расторжении контракта, а 18 августа забрал все свои вещи и покинул базу, отправившись на сбор национальной команды в «Бору»[116]. В заявлении об уходе, поданном руководству, футболист выразил недовольство относительно неблагоприятной обстановки в команде и невыполнения клубом ряда обязательств по контракту, хотя Червиченко говорил об их «перевыполнении»[117]. У Олега Романцева, принявшего этот поступок подопечного близко к сердцу, обострилась мочекаменная болезнь, поэтому 19 августа он был госпитализирован, а 22-го — прооперирован[117]. 21 августа пресс-атташе клуба официально заявил о разрыве контракта со стороны игрока[118]. В тот же день в Москве проходил товарищеский матч сборных России и Швеции, перед началом которого Онопко и Сычёв получили «Порше» за их выступление на прошедшем чемпионате мира, однако Сычёв не был включён Валерием Газзаевым в заявку на матч, так как, по его мнению, он перестал показывать игру уровня сборной. В дальнейшем, когда на игрока будет наложена дисквалификация, Газзаев не будет вызывать его в сборную именно из-за неё[119]. Ещё в тот день футболист отправил в КДК РФС письмо с требованием расторгнуть его соглашение с «красно-белыми» и разрешить ему переход в другой клуб[112].Многие считают, что решение об уходе из «Спартака» юный футболист принял не самостоятельно, а по совету неких футбольных агентов или собственного отца[117][120]. Алексей Соколов, официально не являвшийся агентом Сычёва, но игравший схожую роль в его карьере, заявил, что для него такой поворот события был неожиданным, а свои попытки обсудить это с Сычёвыми назвал безуспешными[121]. Так, например, Соколов, сначала поддерживавший желание футболиста уйти, затем предлагал Сычёвым вместе явиться в клуб, чтобы аннулировать скандальное заявление, однако Сычёв, которому обследовали голеностоп, покинул больницу в сопровождении своего отца, не желая возвращаться в стан «красно-белых»[59][122]. Известно также, что сам игрок уходить из клуба не хотел, его вынудили это сделать, и он ничего не мог на это возразить[123].</string>
    <string name="text_bilyaletdinov">Диния́р Рина́тович Билялетди́нов (тат. Динияр Ринат улы Биләлетдинов, Diniər Rinat Bilaletdinov; род. 27 февраля 1985, Москва, СССР) — российский футболист, полузащитник. Заслуженный мастер спорта России (25 декабря 2008)[6]. Обладатель премии «Первая пятёрка» 2005 года и бронзовый призёр чемпионата Европы 2008 года.Начинал профессиональную карьеру в московском «Локомотиве», за который играл в течение пяти лет. В 2009 году перешёл в английский «Эвертон» и, проведя в составе «ирисок» 77 матчей, в 2012 году был куплен «Спартаком», но не смог закрепиться в московской команде и после аренды в «Торпедо» и «Анжи» присоединился к казанскому «Рубину» в статусе свободного агента. В 2017 году покинул клуб.В период с 2005 по 2012 годы выступал за сборную России, участвовал в её составе на чемпионате Европы 2008 года. Ранние годыРодился 27 февраля 1985 года в Москве. Отец — Ринат Билялетдинов, советский и российский футболист, полузащитник, российский тренер, мастер спорта СССР (1983), заслуженный тренер России (2010). Мать — Аделия Абдулахатовна Билялетдинова, по профессии акушер-гинеколог. Есть два брата: старший Марат и младший Даниль[7]. В раннем детстве Динияр не проявлял особого интереса к футболу, но после переезда семьи в Ярославль стал к нему неравнодушен. В 1993 году Билялетдиновы стали испытывать финансовые проблемы, и отцу предложили контракт с чешским клубом. Семья переехала в Уничов. Там Динияр продолжил заниматься футболом, играя с ребятами, которые были на два года его старше. В течение жизни в Чехии он не учился в школе, так как программа обучения была очень слабой и ему она была неинтересна. В 1994 году отец принял решение вернуться в Россию, а сына отдал в футбольную школу МИФИ («ГПЗ-1»). В 15 лет Динияр перешёл в юношескую команду московского «Локомотива», где тренером стал как раз его отец[8]. Помимо игры за «железнодорожников» он учился на факультете автомобилестроения Московского государственного индустриального университета[9].Клубная карьера«Локомотив»Билялетдинов в 2007 годуПосле окончания школы Билялетдинов попал в дубль «Локомотива», где долгое время не выходил в основном составе. Но несмотря на это, главный тренер юношеской сборной России Равиль Сабитов постоянно приглашал полузащитника в состав национальной команды[7]. В сезоне 2002 Динияр сыграл 5 матчей за «железнодорожников» в турнире дублёров[10]. Следующий год был более удачным для игрока: он стал регулярно играть за дубль и тем самым привлёк внимание главного тренера основной команды «Локомотива» Юрия Сёмина[11]. В феврале он был заявлен «железнодорожниками» на чемпионат России 2003[12]. 15 июля Динияр был впервые включен в число запасных для участия в игре против ЦСКА[13]. Но Билялетдинов всё же оставался игроком дублирующей команды и сыграл за неё 17 матчей, а также отличился тремя забитыми голами[14]. В ноябре был включен «Локомотивом» в заявку клуба на Лигу чемпионов[15].28 февраля 2004 года Билялетдинов дебютировал за основной состав «Локомотива» в матче кубка России против «Химок»[16]. Ровно через месяц, 28 марта, сыграл первый матч за клуб в чемпионате России, соперником «железнодорожников» в котором было московское «Торпедо». В той игре полузащитник забил свой первый гол в карьере и тем самым принёс «Локомотиву» ничью[17]. 17 июля в игре против «Зенита» он отдал голевые передачи Дмитрию Сычёву и Руслану Пименову. Матч завершился со счётом 2:0 в пользу «железнодорожников»[18]. 14 августа Билялетдинов стал лучшим игроком принципиального матча «Локо» против московского «Спартака», оформив дубль и сделав голевую передачу[19]. В 24-м туре в матче против ЦСКА он опять отметился голевым пасом на Дмитрия Лоськова. Гол Лоськова оказался победным, и «железнодорожники» благодаря положительному исходу матча смогли включиться в борьбу за чемпионство[20]. Несмотря на то, что за три игры до конца турнира «Локомотив» отставал от идущих первыми «армейцев» на три очка, клуб смог победить в оставшихся поединках и взять золотые медали. Стоит отметить, что в последнем и решающем для «Локомотива» матче розыгрыша против ярославского «Шинника» Динияр забил победный гол, который окрестили «золотым»[21]. Всего за сезон сыграл 28 матчей в чемпионате и кубке России и получил премию «Первая пятёрка»[22].Начало следующего сезона для Билялетдинова вышло безголевым, но затем Динияр набрал хорошую физическую форму, оформив четырёхматчевую голевую серию. Первый гол в чемпионате полузащитник забил в 12-м туре, поразив ворота владикавказской «Алании»[23]. Затем он дальним ударом принёс «Локомотиву» победу в противостоянии с «Крыльями Советов»[24], а после поучаствовал в разгроме «Терека»[25]. 9 июля в дерби со «Спартаком» Билялетдинов сначала отдал голевую передачу Сычёву, а затем и сам отличился голом, который впоследствии стал победным[26]. Газета «Спорт-Экспресс» после того матча дала Динияру прозвище «маленький Зидан»[27]. Главный тренер сборной России Юрий Сёмин не оставил успехи игрока без внимания, и в начале августа Динияр был вызван «под знамёна» национальной команды[28]. 28 августа он оформил дубль в матче чемпионата против «Амкара», и его голы помогли команде победить со счётом 4:3[29], а через месяц, 29 сентября, в добавленное время принёс «Локомотиву» победу над норвежским «Бранном» в первом раунде Кубка УЕФА 2005/06[30]. По версии «Спорт-Экспресса» Динияр стал пятым в чемпионате по сумме голов и голевых передач[31]. Также вошёл в список 33 лучших игроков чемпионата. За сезон сыграл 41 матч и забил 9 голов во всех турнирах[23].Меньше всего упреков в «Локомотиве» образца 2006 года своей игрой заслужил Динияр Билялетдинов. Хотя сам он ответственности с себя за неудачный сезон не снимает.— газета «Московский спорт», 25 ноября 2006[32].Следующий сезон не был таким результативным для Билялетдинова, как предыдущий: в 29 матчах чемпионата полузащитник забил 3 гола. За некоторое уменьшение результативности футболиста Виктор Понедельник раскритиковал тогдашнего тренера «Локомотива» Славолюба Муслина[33]. Но несмотря на это, в октябре 2006 года он был включён в число ста лучших футболистов Европы по версии журнала «World Soccer»[34], а в конце сезона вошёл в список 33-х лучших игроков РФПЛ[35]. «Железнодорожники» по итогам сезона заняли третье место в РФПЛ, хотя по ходу чемпионата долгое время лидировали и не проигрывали. В декабре появились слухи о переходе Билялетдинова в петербургский «Зенит», но они не подтвердились[36].В декабре 2006 года у «Локомотива» сменился тренер — новым наставником команды стал Анатолий Бышовец. Первый гол в сезоне 2007 полузащитник забил 14 апреля 2007 года в матче против «Химок», который стал для «Локомотива» победным в той игре[37]. Далее последовала встреча в рамках Кубка России с московским «Динамо», в котором Билялетдинов открыл счёт. Матч закончился со счётом 4:0, и «железнодорожники» прошли в полуфинал турнира[38]. 2 мая клуб встретился в полуфинале со «Спартаком» и уже в первой игре обеспечил комфортное преимущество, выиграв на своём поле со счётом 3:0. Билялетдинов также отличился в том матче[39]. 19 мая «Локомотив» в рамках чемпионата встретился с «красно-белыми» и опять победил, благодаря забитым мячам Сычёва и Билялетдинова[40]. Через неделю «железнодорожники» выиграли Кубок России, обыграв «Москву» в дополнительное время 1:0. Динияр отыграл все 120 минут игры[41]. Летом из «Локомотива» ушёл многолетний капитан Дмитрий Лоськов, и именно Билялетдинов был выбран командой новым капитаном[42]. В сентябре начался розыгрыш Кубка УЕФА. «Локомотив» стартовал в турнире с первого раунда. В нём «железнодорожникам» противостоял норвежский «Мидтьюлланн». Билялетдинов отметился голами, как в домашней встрече, так и на выезде, и помог своей команде выйти в групповой этап[43]. 25 октября в игре Кубка УЕФА против «Атлетико Мадрид» полузащитник снова отличился забитым голом и помог «Локо» сыграть вничью 3:3[44]. 3 ноября в 29-м туре чемпионата России в матче против «Крыльев Советов» Билялетдинов за грубую игру получил первую в карьере красную карточку и был дисквалифицирован на три матча[45]. 2007 год получился не самым удачным для «Локомотива»: клуб занял лишь седьмое место в РФПЛ, а Билялетдинов сыграл в ней 28 матчей и забил 3 гола[46]. По итогам чемпионата он также вошёл в список 33-х лучших игроков РФПЛ[35].Билялетдинов с капитанской повязкой. 2009 годБилялетдинов пропустил первый матч чемпионата России 2008 года из-за прошлогодней дисквалификации и должен был пропустить и встречу второго тура с «Шинником»[47]. Но контрольно-дисциплинарный комитет (КДК) РФПЛ сократил дисквалификацию для полузащитника до двух игр, и он принял участие в матче с ярославской командой. Это вызвало удивление у соперников, переполох у репортеров и недоумение у болельщиков из-за того, что КДК не опубликовал информацию об уменьшении срока[48]. 5 апреля Динияр забил в ворота «Сатурна» свой первый гол в сезоне, тем самым сравняв счёт в игре. А на 85-й минуте Дмитрий Сычёв принёс «Локомотиву» победу[49]. В следующем туре «железнодорожники» победили «Терек» со счётом 2:0, а затем последовали две игры, в которых команда не забила ни одного гола. Однако в следующем матче против «Луча-Энергии» Билялетдинов оформил дубль. Счёт 2:0 оставался на табло вплоть до 80-й минуты, но сначала Георгий Базаев отыграл один мяч, а далее Александр Тихоновецкий реализовал пенальти и сравнял счёт[50]. В следующих двух матчах полузащитник также отличился забитыми голами[51]. Затем Динияр был вызван в сборную для участия в чемпионате Европы 2008 года и сыграл на нём все матчи. В июле, после паузы на игры национальной команды, «Локо» не мог победить четыре игры подряд, а Билялетдинов в них отметился двумя голами: во встречах с «Динамо» и «Спартаком», причём мяч в ворота «красно-белых» принёс «железнодорожникам» ничью[52]. Но в оставшихся играх чемпионата России «Локомотив» выступал нестабильно, чередуя победы и поражения, и в этом болельщики клуба обвиняли Билялетдинова, который, по их мнению, не был лидером команды и не заслуживал капитанской повязки[53]. Но всё же сезон 2008 года оказался самым результативным для Динияра в карьере — в 26 матчах чемпионата он забил девять голов, а также четвёртый раз подряд вошёл в список 33-х лучших игроков РФПЛ[35][52].Следующий сезон стал последним для Билялетдинова в «Локомотиве». Начало сезона для полузащитника выдалось нерезультативным: ни одного гола в первых пяти матчах. В шестом туре, 26 апреля 2009 года, он сломал малую берцовую кость[54] и вернулся на поле 12 июля в матче против «Томи»[55]. Вообще, на игрока обрушился шквал критики за снижение требований к себе, что отмечали тренер Николай Писарев и футбольный агент Деннис Лахтер[56][57]. Но Олег Артёмов сказал, что Билялетдинову нужно сменить клуб для приобретения мотивации[56]. Но затем в команду пришёл Юрий Сёмин, и полузащитник начал набирать форму[58]. Первый мяч в сезоне Динияр забил 25 июля, открыв счёт в игре против московского «Динамо» на 70-й минуте. Но этого не хватило для победы, так как вскоре Кержаков сравнял счёт[59]. В следующем матче против «Ростова» полузащитник снова забил гол, а «Локомотив» победил со счётом 2:0 и прервал четырёхматчевую безвыигрышную серию[60]. 16 августа Билялетдинов забил свой последний мяч за «железнодорожников», отличившись в конце первого тайма игры против ЦСКА. В том матче «Локо» победил со счётом 2:1[61]. Через неделю игрок сыграл последнюю игру за клуб против «Зенита». 25 августа 2009 года перешёл в английский клуб «Эвертон»[62], который следил за футболистом на протяжении полутора лет[63]. Контракт Динияра был подписан на 5 лет, а сумма трансфера составила 9 млн фунтов[64].За «Локомотив» Билялетдинов сыграл 185 матчей и забил 38 голов во всех турнирах[65].«Эвертон»Динияр Билялетдинов (слева) в «Эвертоне»Пусть россиянин не смог в свой первый сезон стать незаменимым игроком стартового состава «Эвертона», все равно экс-капитан «Локомотива» надолго запомнился английским болельщикам. Запомнился благодаря своим голам.— Иван Тарасенков, газета «Советский спорт», 10 мая 2010[66].Первый матч за «Эвертон» Билялетдинов сыграл 30 августа 2009 года в четвёртом туре чемпионата, выйдя на поле на 89-й минуте встречи с «Уиган Атлетик»[67]. Следующую игру полузащитник провёл 17 сентября в рамках Лиги Европы против «АЕКа» и отметился в ней тремя голевыми передачами[68]. Далее следовал матч Кубка английской лиги против «Халл Сити» и в нём Билялетдинов сделал два ассиста[68]. В следующей встрече игрок сделал очередной голевой пас. Но хорошая результативность не давала Динияру постоянного места в составе на игры чемпионата из-за высокой конкуренции[69]. 17 октября Билялетдинов на 88-й минуте встречи «Вулверхэмптон Уондерерс» забил дебютный гол за «Эвертон» и спас свою команду от поражения[70]. Уже в следующей игре премьер-лиги против «Астон Виллы» полузащитник открыл счёт в матче после скидки Якубу Айегбени, но на 87-й минуте получил красную карточку. Встреча завершилась со счётом 1:1[71]. Билялетдинов постепенно адаптировался в Англии и к концу года стал ключевым игроком «Эвертона». Также, для полузащитника была удобна комбинационная игра, которую демонстрировала команда[72]. 20 февраля 2010 года в матче против «Манчестер Юнайтед» забил гол с дальней дистанции, который позже был номинирован на лучший гол сезона в клубе[73]. Но затем Билялетдинов перестал попадать в основной состав и вышел на поле с первых минут впервые с матча с «Манчестером» 4 апреля во встрече против «Вест Хэм Юнайтед». В ней он отличился голом, который помог «Эвертону» сыграть с соперником вничью[74]. В последнем матче сезона с «Портсмутом» Динияр забил победный гол с дальней дистанции. Дэвид Мойес назвал этот мяч лучшим голом года[66]. Всего за сезон Билялетдинов сыграл 33 матча и забил 7 голов во всех турнирах[75].Сезон 2010/2011 Динияр начал не самым лучшим образом, прочно осев на скамейке запасных. К декабрю полузащитник сыграл 11 игр из 16. Причём, из 11 игр всего в трёх Билялетдинов выходил в основном составе[76]. Шанс вернуться в основу предоставился Билялетдинову в январе после ухода из команды Стивена Пинара. 22 января 2011 года Динияр открыл счёт своим голам в сезоне 2010/2011 в матче против «Вест Хэма»[77], а 5 февраля отдал и первую голевую передачу в сезоне в матче с «Блэкпулом»[78]. 9 апреля забил красивый гол в девятку, поразив ворота «Вулверхэмптона»[79]. Больше результативными действиями в сезоне Динияр не отличался, а 14 мая в 37-м туре во встрече с «Уиганом» получил прямую красную карточку через пять минут после выхода за грубую игру на поле и был дисквалифицирован на три матча[80]. Всего за сезон футболист провёл 32 матча и забил 2 гола во всех турнирах[75].В начале сезона 2011/2012 Билялетдинов часто оставался на скамейке запасных, но в декабре травму получил конкурент россиянина за место в составе Леон Осман и полузащитник провёл следующие три матча в основном составе. Но он был слишком пассивен на поле и после восстановления Османа снова оказался в резерве[81]. В декабре Билялетдинов выразил желание сменить клуб, так как остро нуждался в игровой практике перед чемпионатом Европы 2012 года[82]. 14 января 2012 года он провёл последний матч за «Эвертон», соперником «ирисок» в котором была «Астон Вилла». Игроком интересовались «Рубин»[83] и «Спартак». 23 января 2012 года московский клуб сообщил о достигнутой договорённости с «Эвертоном» по переходу Динияра[84], предполагаемая сумма трансфера составила по разным данным от 2[85] до 6,7[86] млн евро. Владелец «Спартака» Леонид Федун заявил, что сумма трансфера за Динияра составила 6,5 млн евро[87].Для Билялетдинова период игры за «Эвертон» вышел неоднозначным[88]. Он чередовал хорошую игру с борьбой за место в составе и полностью не раскрыл свой потенциал в Английской Премьер-лиге[89].</string>





</resources>